我覺得自己嘅對錯判斷能力唔太正常，請大家幫我睇下嘅邏輯有冇問題

今日去考場考試，分開咗唔同課室去考。但有啲課室有鐘，有課室完全冇鐘同任何計時器，冇帶錶就係咁先。 到時問可唔可以安排一個鐘得到嘅回覆係無論喺電腦開計時器定係直接用個電子計時器放係黑板，都會產生一啲額外嘅光線同埋聲音影響考生，所以不會安排。你只會喺最後嘅十五同五分鐘先會被通報時間。 雖然我係有表但係我發現， 原來有啲有鐘有啲課室冇。考完之後同考場主詢問有咁樣嘅差別安排恰唔恰當嘅時候，佢回答我話但係帶標係考生嘅責任。 但係做成差別嘅原因係有冇鐘，唔係學生嘅戴手錶責任歸屬，因為無論考生戴手錶嘅責任係屬於邊個， 都冇辦法排除喺唔戴手錶下，有冇鐘所對你帶泥嘅時間控制決定性影響( 一個係可以全程假設時間一個鐘頭內，每一分鐘你都可以隨意望， 另一邊係只有十五分鐘同五分鐘你可以知道時間，即係60份之2)。 直接套落嚟就係兩個冇戴錶嘅校生一個入咗有鐘嘅課室一個入咗冇鐘嘅課室，咁兩者喺時間控制會唔會有差別呢? 如果有差別嘅話， 即係個鐘係學校掛啲唔掛啲掛可以直接影響冇帶錶嘅考生嘅時間控制 ，呢個就係因為學校配置造成對冇帶錶考生差別嘅現象。 如果唔戴手錶係唔係違規情況嘅話。換言之冇帶手錶所遇到嘅差別待遇可以理解釋為係正常狀況底下遇到差別待遇， 而當然呢個鐘係學校選擇掛， 而唔係考生控制。因此亦可以理解成為係正常情況下受到第三者嘅影響而令到考生有差別待遇。 至於點解學校係屬於第三者呢?因為考試主任表示戴手錶完全係學生自己嘅責任。 咁我就覺得如果佢喺係件事入面將考生責任計算其中， 而且完全係考生嘅責任，就代表學校係一個中立嘅角色， 因為學校完全冇責任，學校唔係涉事者， 冇任何事係你造成，自然冇任何責任，是第三者。但同時作為一個越中立or第三方嘅角色，可以干涉嘅範圍相對地會越少。咁但係如果大家有對鐘可以對冇帶表學生有影響，呢點唔否認嘅話，咁顯然地有啲地方擺鐘有啲地方唔擺就係一個對沖嘅情況(點樣一邊中立但又加以干涉考生表現?)既然唔係學校嘅責任咁點解學校又要做差別對待呢? 如果真係完全係學生責任嘅話，咁點解一個就可以有鐘睇另一個就冇?唔通有鐘睇嗰個考生冇帶錶嘅責任唔屬於佢自己? 如果責任都係屬於自己，咁點解只有其中一個獲得校方嘅協助，有鐘望呢?
希望各位學術臺嘅大神可以解答愚昧嘅小弟

魚蛋論

btw 又係唔識分段睇撚到盲

不嬲都係咁
請咁多做乜

1）我估考評局對試場嘅要求唔包括有冇鐘，所以有鐘定冇鐘都係合規格試場。
2）時間管理亦都係考核內容之一，如果考生認為知道時間有助提升表現，應該自己帶錶
3）考評局對於掛唔掛鐘嘅態度應該係not necessary to be provided，即係俾你唔應該旨意試場會提供俾你。

4）考評局唔會comment知道時間會唔會成績好d呢d應該係考生判斷嘅嘢

無錯有鐘同無鐘係差別待遇
但鐘好似唔係規範一定要俾你

今日去考場考試，分開咗唔同課室去考。但有啲課室有鐘，有課室完全冇鐘同任何計時器，冇帶錶就係咁先。

到時問可唔可以安排一個鐘得到嘅回覆係無論喺電腦開計時器定係直接用個電子計時器放係黑板，都會產生一啲額外嘅光線同埋聲音影響考生，所以不會安排。你只會喺最後嘅十五同五分鐘先會被通報時間。 雖然我係有表但係我發現， 原來有啲有鐘有啲課室冇。

考完之後同考場主詢問有咁樣嘅差別安排恰唔恰當嘅時候，佢回答我話但係帶標係考生嘅責任。

但係做成差別嘅原因係有冇鐘，唔係學生嘅戴手錶責任歸屬，因為無論考生戴手錶嘅責任係屬於邊個， 都冇辦法排除喺唔戴手錶下，有冇鐘所對你帶泥嘅時間控制決定性影響( 一個係可以全程假設時間一個鐘頭內，每一分鐘你都可以隨意望， 另一邊係只有十五分鐘同五分鐘你可以知道時間，即係60份之2)。

直接套落嚟就係兩個冇戴錶嘅校生一個入咗有鐘嘅課室一個入咗冇鐘嘅課室，咁兩者喺時間控制會唔會有差別呢? 如果有差別嘅話， 即係個鐘係學校掛啲唔掛啲掛可以直接影響冇帶錶嘅考生嘅時間控制 ，呢個就係因為學校配置造成對冇帶錶考生差別嘅現象。

如果唔戴手錶係唔係違規情況嘅話。換言之冇帶手錶所遇到嘅差別待遇可以理解釋為係正常狀況底下遇到差別待遇， 而當然呢個鐘係學校選擇掛， 而唔係考生控制。因此亦可以理解成為係正常情況下受到第三者嘅影響而令到考生有差別待遇。

至於點解學校係屬於第三者呢?因為考試主任表示戴手錶完全係學生自己嘅責任。 咁我就覺得如果佢喺係件事入面將考生責任計算其中， 而且完全係考生嘅責任，就代表學校係一個中立嘅角色， 因為學校完全冇責任，學校唔係涉事者， 冇任何事係你造成，自然冇任何責任，是第三者。但同時作為一個越中立or第三方嘅角色，可以干涉嘅範圍相對地會越少。

咁但係如果大家有對鐘可以對冇帶表學生有影響，呢點唔否認嘅話，咁顯然地有啲地方擺鐘有啲地方唔擺就係一個對沖嘅情況(點樣一邊中立但又加以干涉考生表現?)既然唔係學校嘅責任咁點解學校又要做差別對待呢? 如果真係完全係學生責任嘅話，咁點解一個就可以有鐘睇另一個就冇?唔通有鐘睇嗰個考生冇帶錶嘅責任唔屬於佢自己? 如果責任都係屬於自己，咁點解只有其中一個獲得校方嘅協助，有鐘望呢?

意思唔係話一定要畀，或者佢一齊唔畀都可以，但係佢個標準係? 可能會打得唔好，但我估重點未必係個機率嗰度，唔係一定會干涉又或者唔會干涉。係點解會有干涉(即係差別待遇)， 因為似乎未乾涉嘅機率高低同干涉嘅正當性幾高似乎未必好大關係。 例如你唔會話，我prefer過馬路唔一定又或者有幾多機率會因為醉酒駕駛以畀車撞，所以醉酒駕駛本身係啱or錯

咁但係第一點嚟講我冇記錯佢好似的確係咁樣規定但係 唔一定習慣係咁，就一定係啱
第二點如果係考核嘅內容，就要考生自行準備。咁同樣道理，考卷應該有考生自行準備? 會唔會有多少少補充?
第三點大概同第一點一樣，現行規制其實係唔係make sense? 因為如果一但可以判斷到現行規制其實屬一種差別待遇，咁即係現行規制係其實允許呢種差別待遇?